[新手注意] 按揭中介 搵星之谷 唔好簽經絡按揭

總之大家要小心 因住比人水左
簽左經絡按揭嘅中介紙
咁就會比人插旗3大行架啦
你跟住搵星之谷幫你搞都無用

話我係星之谷打手都無所謂
總之搵按揭中介就去搵星之谷

人格擔保

✅星之谷
❌經絡按揭

Ok

知道

幾快

借錢賭身家

已讀

只要刪左臨約個條款就可以

試話怎說？

經絡條友hea尻我
星之谷勁客氣
嬲到我
但3大行又比經絡mark住左

lm學野

Full pay顯實力

推爆啲仆街

照我理解
行正常程序應該係轉唔到架啦

Anyway la
我開post主要目的都係後人唔好再犯同樣錯誤

錢事少
但啖氣真係吞唔落

話俾aa知 你個實力

share more ok?

無咩嘅
即係星之谷基本上有問必答
超客氣
回贈/聯絡你/聯絡banker
總之所有野都做得好足同好透明
你完全唔太洗擔心有問題
因為基本上關於按揭嘅野你問佢佢都答到你

相返
經絡果邊問佢一句 久唔久先答你
可能因為插左我旗 如果我想係3大行做mortgage
點都要經佢 佢就好似愛理不理咁
問佢資料都夠膽死叫我等下唔洗急

Offer來講
星之谷基本上完爆經絡

講真 唔係比人水左
我真係諗唔到有理由要用經絡

希望有過來人同一齊分享下
唔好搞到我好似她偏幫星之谷咁

仲要經絡食水勁撚深
食哂你d 回贈仲要零服務

落細訂時叫美聯aa 刪咗條經絡佢谷鬼氣但又唔敢黑面

試過問星之谷野，客氣，有問必答

出面好多呢啲按揭中介俾得幾百蚊超市禮券，但係星之谷既嘅 回贈係以千計。。 有人話佢哋幾乎將銀行比佢哋嘅9成佣金回返畀啲客，唔知係咪真嘅

以為要另外簽轉介紙，原來臨約有？

經絡得幾百蚊coupon
星之谷明碼實價 樓按幾多% 你話呢

當年都係咁
最後唔用大行 都搵星之谷

簽左就無計
未簽之前刪左個轉介經絡條款就可以搵星星

屌
我宜家先知

我自己去搵banker得唔得？
經絡係咪唔會收到錢

屌 我on99以為佢咁好死
點知伏

同路人

可想而知 經絡食水有幾深

自己去3大行apply係咪唔會比佢地食到commission?

我aa係拎一張轉介form俾我簽

我都係
話唔洗錢 放心

Btw個市小心trap

講緊股市

Dr Loan is better，跟到好足，有問必答

Really?
Bookmarked
Next time may trytry

same

經絡果隻食屎狗我問按揭第一日已經插晒旗，好彩最後星之谷介紹有細行做到差唔多offer

我當年唔知係咪買到樓興奮得濟，aa隊左份經胳form比我，我唔為意簽左
結果唔用3大行，搵星之谷用渣打拎番d回贈

呢d通常係奶左野先會知
同意要置頂比未買樓既人知道

想請問有冇人用過萬幫？

睇黎dr loan好似好啲

第一次聽
你用緊？

放棄三大吧
反正都係2年offer, 2年後轉三大

我話唔簽
但你地講果句條款係邊

唔係
簽左就俾佢食

而家東亞係咪回最多, total 成1.5%
利申: 搞緊按揭用星之谷

一手樓係另一張form
2手樓係細訂果度其中一條條款

好似有人話不錯 你有用？

True

唔記得了
總之aa輕輕地帶過左

Ok
咁唔用3大

純回贈係
但無ml

但係回高過1%好似無得現金回,要係LOAN度扣?
咁樣好似反而無咁好,拎D回贈買傢私好過

我又無咩所謂
我為啖氣

放假我整合下先

呢啲post絕對要置頂警世
買樓簽臨約佢問你有冇相熟banker就記得老虎蟹都同佢講有朋友做banker，話基本上幾間大行都有，等佢咪撚諗住隊張野嚟水鳩你
你簽野時都要睇清楚，同埋唔好亂簽轉介form

我個agent 簽臨約時俾左份轉介form 我, 叫我申請按揭時簽交埋俾銀行就得, 話多幾k回贈, 開頭唔識野諗住好抵, 但再check 返先發覺星之谷係多成1xk 回贈, 好彩未中伏

係, 要ml 就citi total最多 1.25%到, 但個referred banker 唔做野, send 左資料俾佢冇followup

唔好意思 想問問咩係ml?

Mortgage link

「存款掛鈎按揭 – Mortgage Link Account」

其實是一個高息的活期存款戶口
*假設按揭利率為2.5%，存款掛鈎按揭戶口 亦會提供相等於按揭利率2.5%的活期利息給予借款人*
同按揭息口永遠掛鈎, 息口上升下降都係同步的
當然戶口存入金額設有上限
普遍是總按揭金額的一半50% ；有個別銀行上限會更高

From星之谷

經駱好pk 星之谷回得多態度好勁多 前排拎左回佣

支持

我係經絡
可能因為朋友介紹 全部野好清晰加分析 始終第一次買樓 好多野唔識

我夜晚9點幾打比佢 都會覆
好清晰講明幾時會比返中介費我 幾多% 完全冇問題

買nio 賺到去買樓

用過星之谷 真係OK 好快手

你咁好彩
可能你果個係fd refer
我地呢啲都係比aa狗水左

之前個按揭批，問佢可唔可以比佐個回贈我先，隔一日已經過數比我

經絡簽左就一蚊都唔會回比你，垃圾中介一間，又唔老實，千奇唔好用

唔一定要用星之谷，但經絡就係狗係垃圾

個人經驗，經絡夠膽死直接比張banker 卡片你叫你自己搞掂佢，dr loan, 星之谷， gogo rebate 全部有問必答， 所以先覺得經絡係狗係垃圾

咁快？
我純粹覺得經絡同星之谷做事態度差好遠

諗起都嬲

同意

睇黎dr loan都不錯

經絡無用過唔知
星星我買根同轉按都有搵佢幫手，都係就咁隊張卡片叫你自己搵銀行攪
不過星星回贈高同埋都準時入數
相反聽講經絡得2-3百超市coupon

aa同經絡打龍通

用過星之谷
係ok同有問都應得快
經絡未用過
因為知有伏

臨約果度有條話可以pass資料比經絡，但我問aa佢話唔代表授權經絡幫我搞，仲可以搵第2間，有冇水我

之前買居屋
搵左朋友介絡的經絡熟人
好多時搵佢都秒覆咁濟，凌晨十二點都覆我
回0.1%（三大行）

我又覺得無樓主講到咁差

唔早講

上邊有位經熟人介紹都無事
睇黎熟人用經絡好似無咩問題

撚知你唔知咩
低置爬文先知

依家回得咁少

Sorry
係比aa水左姐
防不勝防

可以回到幾多先叫正常?

唔係用星之谷, Dr. Loan, 朋友介紹嗰間幾好
買樓前問定, 計埋大概要幾多收入, 買到咩價位, 雜費
搵埋幾間option揀, 同banker 傾, 跟到尾

驚私隱問題可以直接交比banker 唔洗一定經間中介

我嗰時好似有0.5，無記錯

係經絡咁少啫

無雀數既野搵佢來做乜？ 行入去銀行都有啦，仲有AA 行都會有介紹

中介回0.5?

好多人唔知有得回, 以為唔洗錢有百零蚊百佳券

經絡唔是長和同美聯夾份開乜
利申無買過樓

個aa實話解紹相熟banker拎最好回贈
輕輕帶過叫你簽
屌佢 聯絡過頭一浸就唔見人
反而星星 做唔成 仲肯傾多幾嘴
起碼明買明賣 一早明回幾多

星之谷好多銀行都唔鍾意
經絡按揭有啲都幫手嘅但係始終個價錢唔夠星之谷吸引

佢應該仲有另一張form俾你簽

我用過 回贈果陣多過星之谷

星之谷好客氣，成日零晨都應機
不過佢介紹啲banker成日唔應機，好似無乜心幫你處理咁，好驚佢地會miss左個application

簡單啲講 星之谷 嘅出現係為咗挑戰 經絡 利用傳統壟斷地位，夾埋銀行食盡借錢人著數。

因為經絡食晒銀行畀嘅回佣

大行玩杯葛，所以星之谷冇乜大行。

我咪一樣用星之谷搵大行

食人血饅頭既垃圾公司

其實點解要用中介？

經中介有咩特別？ 直接問銀行做唔係仲好咩？

最近做 搵星之谷真係唔錯

有回佣 其實最後都係自己搵銀行搞手續 只不過指定要星之谷介紹個個stafc

就咁睇佢條款好似係直接授權，我刪咗先簽細訂所以唔知有無另一張野再簽

經絡受害者之一

好彩轉到星之谷

得citi 同大新要指定banker

好多新手分唔出星星 and 星之谷， 而到提下，以前星之谷叫星星

冇HSBC

仲要夜一夜都有人覆
經絡拋西瓜都無人覆你

我搵星之谷介紹啲人hea到爆，唔怕冇生意咁款

佢都係咁同我講，我就係睇字面睇就覺得臨約果句冇授權到
但見你地講到臨約已經要刪

hsbc + *

banker 都唔關星之谷事既
我都試過一個佢介紹既細貓 屌佢老尾拋西瓜都唔覆
另一個西亞調返轉chur 返我轉頭
主動出黎就我地方簽文件

星星介紹個幾個都係唔識應機
chur都唔應

唔使，你自己搵banker都得

睇卡片tittle, rm嗰啲千祈唔好揀，叫佢畀多個，揀mortgage advisor 之類嗰啲先係專做按揭

佢話之前做到0.2
但最近（上年年中） cut到得返0.1

美臨臨約個度應該係授權拎資料諮詢唔係轉介

mortgage relationship management
sales manager呢？

望晒啲name card都有mortgage住
可能我多問題同lump sum細，佢地唔多理我

有D撚屌係咁
西亞 打左幾次電話 留埋MSG 佢覆左句HI 又潛撚左

最撚嬲有啲要用指定banker但又寫明無wtap
之後email又唔覆，電話又唔聽
好似做幾十蚊生意咁

唔趕 不過唔用佢 好似唔恨做咁

記得咪撚簽AA狗張REFERRAL,
簽左你就見財化水

我之後有問星星第二個西亞banker 佢俾左個好chur
不過算 早d簽offer算

有冇人搵過ICBC做
offer都好似唔錯

大家所講嘅嗰張referral係點樣？貼出黎警世得唔得？

(可供輸入列印pdf版本)

有啲係網上查詢叫你留埋身份證number/簽名 都係referral嚟
最緊要係個身份證number 佢冇就做唔到

係囉。好hea
DLLM

全部同地產代理有聯繫嘅都信唔撚過

Me too

有無人都係比依條阿嬋崑左？

佢好似好出名

堅唔好簽經絡，回佣少又西，唔揀乜谷之外，出面都仲有大把。

女子處理證券買賣不當遭處分
*
香港金融管理局就�生銀行職員熊心怡，涉嫌接受及不當地處理已由客戶簽署的空白投資買賣指示表格及有期存款表格所作的調查顯示，她曾與另一同事進行共同買賣證券的活動，但卻未有向其僱主披露有關交易。

證監會已採取紀律處分行動，暫時禁止熊心怡重投業界，為期5個月，至明年1月21日。

熊心怡曾名列於金管局根據《銀行業條例》備存的紀錄冊內、就證券交易、就證券提供意見及提供自動化交易服務等受規管活動而受僱於�生銀行，因此也是根據《證券及期貨條例》而受到監管。

鑑於熊心怡的行為，使其客戶蒙受不必要的風險及使其僱主被誤導，證監會逐採取紀律處分行動，暫時禁止熊心怡重投業界，為期5個月，至明年1月21日。

最近都做緊按揭
有冇人知dr loan回贈係咪唔扣貸款額？
同埋有冇人用過利嘉閣按揭轉介
唔知幾時俾個aa昆左簽張野

你簽左中介紙就一定用果間，就算星之谷都係咁講，約定俗成嚟。

Ps用星之谷

有冇人用過壹加壹?

我用緊，覆野好快同清楚，offer同星之谷差唔多
佢有二人同行優惠，回多$500俾我，星之谷無，所以最後用1+1
利伸 岩岩drawdown完，等收rebate

我搵左間叫按揭大師 都ok

利申唔識

點解要搵中介

除咗有佣金收入，重要食埋啲小獎金令減少買家利益，呢啲係心地唔好，所以係令人不專重

咁星之谷係咪唔會同banker夾
我見其他轉介都叫我寫冇回贈

請問冇稅單得唔得？有8個月糧單，有mpf單，有月結單，有公司合約。未婚妻未做夠一年，想做借款人/擔保人。
想做7成/6成半按揭

我未婚妻係上年畢業 7月入職，到今年3月 都未過免稅額嘅$132,000，咁咪唔會收到報稅表？接住今年10月咪唔會收到稅單？點算

學到野

買樓嗰陣時俾個AA水左簽左張中介紙(經絡)
係依到睇到先知有回贈可以拎翻
我係咪要出聲R翻個回贈

最起碼拎返幾百蚊超市禮券

點出聲講好？
E.g 單刀直入佢老母
想問經你哋成功申請按揭係咪有回贈㗎？

藍店來

服務都係幾好
不過都等左好耐未有rebate 話2~2.5個月
近排問佢 就話兩個禮拜內有 計埋都3個月

之前又係經過經紀介紹匯豐
之後即刻搵星之谷 用其他銀行 又有回贈
所以 按揭,律師 果啲唔好搵經紀介紹
出邊搵仲平 佢實食一浸

話說之前買樓中原aa又係簽簽下堆文件就塞張中原按揭轉介既表比我填
不過我做左功課所以無簽，我眼尾見到賣家都有微微擰頭提我唔好簽
之後我都係搵星之谷

二人同行 一齊買樓？有d難

有問必答,答非所問,自己搞掂！嘥時間！,逐間銀行去排隊申請.我個friend個老豆試咗....舊年係屯XtX 買咗樓.....多得佢哋幫手...搞到一鑊泡...差D做明星上報X！

自己睇自己搞掂

淨係搵咗佢哋！

宜家賭身家,人格擔保！

但係我之前搵星X谷佢俾D銀行唔得, 差D上唔到會, 最後搵另一間幫手

我講得隱晦啲一樣,星X幫唔到手！

經絡苦主+1
星之谷真係好好多

details?

二月頭搵經絡
佢介紹中銀
一早填晒form比晒料
到今時今日仍然冇消息
打比經絡同中銀
直頭唔聽電話
即係點？

咁癲
你有無搵返個banker?

哩排東亞好似回贈多
但要等好耐?

正常唔會咁耐無回音,同埋唔會淨係APPLY一間

東亞等勁耐,第2間批埋佢先SEND MSG黎話收到我個APPLICATION

DIU 我又係係美聯買樓 咩都唔識就揀左經絡
DLLM個candy 勁慢先覆, 變左都係直接問銀行野
交form俾佢, 之後轉俾銀行, 以為佢會幫我睇下有冇野漏
根本冇撚睇過, 谷9氣
垃圾中介

請問遞左表幾耐先會收到MSG
我3月頭交到而家都未收過

果陣AGENT幫我遞左表之後,過1,2日銀行職員就已經打黎搵我話收到申請
HSBC同恆生2星期左右出OFFER,中銀耐少少,3個星期左右

經絡真係on99
做中介其實只係介紹個banker比我
之後啲文件野都係我同個banker自己deal
個中介咩野都冇做過
而家按揭都批埋佢都可以當咩都唔知唔搵我

打直線電話
手提電話
Whatsapp
一律唔覆

可能我個case冇肉食
所以唔care
層樓買果時full pay
最近等錢洗
想用資產按揭套現三成